［史上最大騙局］咩叫中華民族？

我覺得連登仔、香港人、甚至世界都好少人去討論呢樣野——究竟咩叫民族？
我好高興近年來香港開始終於終於有人開始鼓吹「香港民族」呢一樣野，最出名當然係陳浩天啦，不過我認為其實某程度陳雲呢樣友都有少少講到呢樣野，不過個角度同出發點就始終帶有一種大中華既主觀感覺。
所以我係呢到想大概講下咩叫「民族」，尤其咩叫「中華民族」。

戴返到頭盔先，我唔係專家，我冇太深入研究過，我講既野全部都係我個人睇法；不過我始終覺得民族呢樣本身就係一樣主觀抽象既野，唔似數學物理化學呢啲範疇咁有客觀既標準答案。

首先構成民族既要素離不開幾樣嘢：習俗、語言、血統、自我認同感等等，民族同政黨一係係具有排他性，即係係用嚟排擠異己既同加強內部團結既。講到呢到你應該要了解到「民族」呢樣野係把雙面刃，既可以團結人亦都可以分裂人。
而「中華民族」呢個概念最早在晚清由梁啟超所提出，佢被提出既目的就係團結清國人，因為當時列強入侵清國，但清國君王係滿人，唔多唔少都唔會對國民（大部份係漢人）有感覺，即使列強不斷強姦清國，皇族都係心諗唔好搞到我就得。（fyi 呢個亦係點解日本維新會成功，清國唔得）
梁啟超作為當時既知識份子（漢人），唔樂見自己人過得咁慘，所以不斷想做啲野改變清國，佢於是希望想利用民族可以團結人一面去團結清國人反抗列強，一齊為國家既未來努力云云。當時既君主亦都覺得中華民族可以鞏固到自身既統治，因為當時既革命份子提出左「驅除韃虜，恢復中華」呢個口號，而清國君主作為「韃虜」，當然開始驚死，所以「中華民族」呢個觀點就好似「一國兩制，港人治港」咁，不斷被人借屍還魂，解讀又解讀；有人強調一國、有人強調兩制、有人強調港人治港云云。「中華民族」亦都係呢個咁混亂既時代深深咁刻入左所有人既心入面。
之後既中華民國都不斷強調「中華民族」，因為民國面對既問題都係差唔多。
到之後既土共政權就更加唔駛講啦，不斷咁曲解所有野，務求令政權可以更穩定。

但「中華民族」究竟合唔合乎民族既基本定義（習俗、語音、血統、自我認同感）？
一句講晒唔符合。中華民族係一個國族觀念，唔係一個民族嚟，佢自己個名就係已經一個矛盾，簡單啲來講你可以話呢個世界有美利堅民族、新加玻民族呢啲民族，國族主義認為你係美國人就係美國族，唔理你係白人、黑人定亞洲人。所以你要知道國族唔等於民族。呢啲應該唔駛我多解釋，我想講既係比較深入啲嘅。
我係講緊根本漢族既定義係錯撚晒。甚至極端啲講句，根本就冇漢族呢樣野。

你要知道之所以中國呢個國家有56個民族，9成幾被歸類為漢族（包括港澳台），另外55個民族先至佔中國0.5%人口，係因為中國係用馬克思主義嚟對劃分國民身份。不過正如我所講，每個國家都有自己分類國民既方法，例如美國會將國民分為幾大類：White, African American, Asian American, Native American, Latino, Hispanic........咁係美國係一個典型嘅移民國家，白人嚟講有英國裔白人、德國裔白人、愛爾蘭裔白人、意大利裔白人......黑人有班圖人、尼羅特人........Native American同Asian American都一樣。如果美國用中國個種方法去分類國民，美國應該會有百幾個民族，咁做法個統計就冇左意義，因為不同民族又會分享一樣既文化（講英文、基督教徒、等等），不論黑人同白人同可以，咁講法有一樣文化既不同民族仲係咪不同民族？。咁講雖然唔太精確，但如果繼續區分英國裔白人、德國裔白人等等仲有冇意義? 都有少少既...所以美國都會整左個Subcategory去繼續區分白人，畢竟佢哋之間唔多唔少都有啲分別既。
點解我會講到美國做例子係因為我想證明 你究竟要點係一個多民族國家定義一個民族？不如好似美國咁用族群嚟去區分仲好。
另一個用美國做例子既原因係因為中國咁情況其實同美國係一樣，中國同美國一樣係個移民國家，之所以我地好少去咁睇係因為萬惡既中學中史，中學中史既重點放錯撚晒，只係重視政府體制咩咩三省六部有撚用咩，仲要搞到啲中學生對中史冇哂興趣。
古中國唔民族、族群、唔同既國家既人（我唔知要點攞個最精確既字）之間既交流係好撚多既，因為古代境界彈出彈入係0難度，所以古中國同古日本係好撚唔一樣，古日本因為係海國所以人種之間既交流冇陸地國咁多，加上日本受中國既務農文化影響，唔似英國咁四處走，所以理論上日本人係「純正」啲，即係現代日本人基因上比較古代日本人。
返返正題，正正係因為呢個原因，所以中國既漢族其實之間個分別係好大，因為古時運輸科技唔發達，所以隔一條村啲口音就唔同哂，慢慢就變兩種語言。古中國面積咁大，呢啲情況真係好平常。所以古中國地區其實係冇統一既語言，但係同一政權下，皇帝想講句野比十萬九千里遠既國民聽要點搞？所以中文、漢文、華文（我唔知要點攞個最精確既字）就會分裂成書面語同口語，國家既首都啲人講既語言就叫「雅語」、「官語」，首都啲人講既音就係最正宗既中文、漢文、華文（我唔知要點攞個最精確既字），其他地方人啲中文、漢文、華文（我唔知要點攞個最精確既字）都係唔正宗嘅，你一定要學「雅語」。學完之後唔同村既人就可以用「雅語」傾計，但如果都係唔識既話，就要用到文言文啦。文言文係古代比較似拉丁文（已經冇母語使用者，但用唔同口語之間既人可以互寫拉丁文交流）。呢個只係最ideal既scenario，所以古中國唔同地區既人傾計都係好難，所以中國會有好多「方言」。但其實呢啲方言係正宗獨立既語言嚟，只係因為被當成係「非雅語」，被定義為帶有唔正宗既口音既「雅語」，同埋因為大一統下地方語言借用左有好多雅語詞彙（同英文一樣，英文只有兩成詞彙係自己既，所以你教其他歐洲語言會見到好多好似英文既詞，但其實係英文抄人，借左人地啲字）。咁講法係唔準確既，因為方言既定義係大家都係大概聽得明大家講嘢既，例子有葡萄牙文係西班牙文既方言，因為大家係大概聽得明大家，但點解葡文係語言係因為葡國係獨立國家，至於點解葡文係西班牙文既方言唔係西班牙文係葡文既方言係因為西班牙文多人講啲。所以廣東語係咪真係方言係政治問題，唔係言語學問題，如果真係從語言學角度去睇中國啲so called方言，基本上除左北方話之外，南方好多語言都應該要被正名。

習俗、語言、血統、自我認同感

如果用我呢個理論去睇漢族既話，漢族佔人口數得返中國人口一半。 SEE？漢族呢個觀念係幾咁經唔起考驗，因為漢族呢個民族內部既分別好大，連四大基本民族元素都唔完全。
習俗方面我唔否認係分別唔大，但民以食為天，你從所謂菜系呢樣就明白，各地方「漢人」既唔同，而其中港澳台三地因為歷史、政治原因，慢慢開始形成左一種特殊、獨一無二既文化，呢種文化唔一定同大陸文化十葡九千里遠，因為其實世界上好多國家既文化都好相似，例如東歐斯拉夫國家（白俄、俄、烏）既文化、語言都好似，但國際上都會對佢地作出區分，呢個又牽涉到我所講既自我認同感。
而血統方面我真係唔係識好多，希望有巴絲補充下/反駁 我，但我將搵到呢張圖

總結一下，中華民族、漢族其實都係一個好鬆散既觀念，尤其中華民族呢樣野，我覺得係來源於當時既日本，因為如果按照我既睇法，大和民族係比較似返一個民族。
咁香港距離成為一個民族其實仲有幾遠？其實唔遠——你只需要問自己想唔想獨立同係咪香港人。

已經係一個民族

【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量
【香港民族】大家知唔知點解689咁驚呢本書？

中華民族係一種宗教

「中國」係一個地域,就同「歐洲係地域」同一道理
呢個地域有超過56個民族,而且互不從屬,係獨立並平等
所以「中華民族」係唔存在
正如你唔會統一俄羅斯人同英國人做「歐洲民族」

好老實講, 其實我覺得我地同台灣先係真正嘅中華民族後裔, 嗰班支那人不過係偷鳩咗我地個名同我地嘅國家

其實我有講埋漢族呢樣野

你睇睇先

日本人寫中國史觀都係用靠近移民的觀點睇中國，佢地係用人既流動去寫中國史

strong post lm

其實我想講中國根本應該好似美國咁分為族群而唔係民族
當然我想帶出其實香港都係一個民族

你中毒太深

有心機寫既po推下

我知呀
所以就係話超過56個民族存在
因為所謂「漢族」同「中華民族」一樣係騙局

中華民族係一種邪教

由中央人民政府定義 國內,港澳台與國際社會都不准說三道四

我係認為香港人先係中國人反而呢70年嘅支狗唔係

因為當年白人幾乎將土著印第安人滅族，黑人做奴隸 ...先無得分 ...

仲有，民族係本身世世代代住係個度，有自己文化，語言 , 服飾 , 歷史 ...香港係一個移民城大 ... 如果夾硬要計真正香港族，就係元朗，大埔，上水個班鄉紳 ..

傳承中國文化嘅唔一定要係中國人

如果你咁諗嘅話你會被統戰

推，非常認同。

成日都覺得中史書係度認屎認屁，比蒙古人偵服左就話係咩野元朝，橫跨歐亞，成日覺得有種講唔出嘅奇怪。

我想獨立之後統返佢地返轉頭
滅撚咗中國 成立香港國(利申 發夢唔好咁認真)

消息？睇真啲 切勿盡信

漢族=被歷代征服者殺父娶母留低嘅混雜基因池

民族係滅亡亦都會新誕生 香港呢個民族同中國既民族不過之處係個向心力
如果漢族（包括上海人、東北人、臺灣人）一齊學北京人既一舉一動 語言 等等 漢族就真係叫漢族啦

呢個係我個人睇法 我一開始都有講民族呢樣野好抽象

漢族係呢班人已經接受同化既統稱 ...

我係支那種人 唔代表唔可獨立立國....
唔岩key就分開架啦....

自我認同感的確係有
但佢哋本身嘅習俗同埋語言 就已經證明左佢哋並非同一個民族

你呢度可以睇到大一統對民族形成嘅影響
漢族應該係少數 先有認同感再有統一民族文化嘅族群

你可以睇睇「美國種族簡史」 就可以知道返依家美國嘅多族群狀態。但同時間美國都係一個民族國家。
（印地安人人口減少唔係因為白人滅族，好濃小粉紅味）
仲有，民族係不斷產生緊，睇東歐依幾十年產生咗幾多民族就知。「世世代代」好似支那人講嘅「自古以來」。。人口永遠係有流動交通，點樣世世代代住喺度姐
咁既然印地安人唔代表美國民族，點解鄉紳要代表香港民族呀

[歷史假想] 如果當年台灣一早有熱狗日日叫人投白票的話……

再者漢族充其量係一個族群嘅統稱稱唔上係一個民族

最強民族性會唔會係猶太人？經歷建國滅國再建國，離散又重圓...

係..

其實所謂「漢人」內部文化都好唔同 好混雜啦
端午屈原來自楚人，楚人俾中原人叫做蠻族，依家變咗好似漢族傳統咁
不存在蠻夷被漢同化，只不過係同一片地方不斷被所謂「蠻夷」清洗，倖存者將四周輸入嘅文明混埋一起，變咗「偉大的中華文明」

唔記得咗講猶太人
猶太人係一個好奇特嘅民族
現代嘅猶太人從基因上來講唔係同一個民族
因為各地嘅猶太人都同當地嘅人混左血
佢哋嘅民族認同感主要來自宗教同埋語言
但係佢哋嘅習俗即使係唔同國家亦都有保留到
所以點解歐洲咁多國家好怕猶太人 因為佢哋太獨特 好堅持自己嘅文化 唔肯接受被同化

所以鄰國咪叫共匪

佢哋嘅情報機關好似仲話因為唔同地方猶太人個樣分別好大 所以做間諜一流

好似話中華民族係晚清為咗團結全國 吊住清政府條命 拎咗知識分子嘅中華民族概念 強行將全國人（滿漢蒙回藏+一堆小數民族）融合成一個族群 維持國家一統

有強大宗教信仰加持...

就好似當年新加玻同馬來西亞咁
李光耀同東姑拉曼利益上有衝突，最後兩條友傾掂數分手

你無得救 中毒太深

#你係真正中國人 我唔係中國人

民族自強 香港獨立

班北佬咁撚柒樣衰
話我地同佢地同一族人真係侮辱自己

咁其實台灣人都人中國人嚟喎 我覺得中國人係有三種
中共國人 中國民族精粹傳人 中國民國人

我認為自己同中共以外嘅中國文化(姐係古中國)係仍然有關連, 所以我仲會過新年, 食月餅, 但我唔認為自己同現代中國同港台外華人有關連, 咁講會唔會clean啲

漢族先係最大騙局
語言 習俗 飲食 血源 體格 樣貌 差天共地都叫同一民族

香港獨立
台灣正名獨立
滿洲獨立
南蒙古自行獨立或與北蒙古組成聯邦
圖博獨立
東突厥獨立

唔好加個地字
你條中國賤種唔好諗住拉埋香港人落水

咁係咪要行去中華化? 我係希望滅撚咗中國, 然後香港台灣分撚咗佢咋喎